押注港府放棄聯滙！巴斯：本港經濟將嚴重下滑 呼籲沽港元轉揸美元

【資本外流】押注港府放棄聯滙！巴斯：本港經濟將嚴重下滑

本港示威活動持續，經濟活動受到影響，有對沖基金經理更押注本港聯繫滙率將會被打破。對沖基金Hayman Capital Management 創辦人Kyle Bass（巴斯）在阿姆斯特丹出席會議時表示，香港經濟面臨嚴重下滑，社會動盪將會刺激資本外流，推高利率，並迫本港放棄三十多年的聯繫滙率政策。

他指出，由於反政府示威活動，本港經濟下滑將會耗盡流動資金，預期本港9月及10月份的外滙儲備數字將會惡化，並將在接下來的12至18個月內，有大量資本及投資資金外流，香港經濟將會是一個「巨大的問號」。

對於中資公司到美國上市，他認為，在美國集資的中國公司應該受到更嚴格的審查，而他本人永遠不會投資於中國的網絡巨頭公司。

Kyle Bass正管理專注於香港的對沖基金，於金融危機期間，他在美國次貸危機中沽空成名，他在三年前揚言重倉沽空港元及人民幣，但無功而還，今年亦曾多次呼籲沽港元轉揸美元。

pish

Push

Pish

今個月出糧都未得閒換美金

01 傳聞將公佈"緊急法"及"蒙面法"
資金唔外流才怪

反正我一出糧就換哂做美金

唔好咁興奮，有留意開會知道kyle bass呢排成日講嘢唔中
唔知佢係專登出口術定真係估錯

搵個真係賺到錢嘅黎講野好唔好，俾d 說服力啦

你成日諗住佢爆 佢就唔爆
到你覺得佢唔會爆 佢就開始爆

靜靜地